津貼中學學生權利你要知

首先係大家最關心既踢學生出校程序

所有津貼學校都受資助則例管
雖然管學生入學同踢出校最大權果個係教育局常任秘書長
但香港有普及教育以黎
只有迫學校收生而冇迫學校踢學生走
因為香港教育條例同原則都係以學生利益行先
即係學生返學接受教育權利係有絕對既保障
所以就算資助則例寫明edb有權踢
基於上述原則佢地係唔可能踢學生出校

根據資助則例
踢學生出校有兩個條件
1）冇交錢，資助則例冇寫明咩錢，一般理解係以前高中既堂費，但今時今日就冇修改呢項條文
2）校內犯大錯，同家長合作過而繼續犯事
校監同意的話就可以踢學生走，事後知會教育局常任秘書長

真係俾人踢出校可以㸃？

學校就算踢左你出校
你係有絕對權利返原校讀書
除左因為受入學令既保障外
Last attended school係有最大責任收失學學生

踢學生走最大權其實係校監
不過因為佢唔可能識個學生
一定係校長、副校或訓導主任話事
如果你學校咁唔好彩上述嗰幾個都係藍絲就麻煩d
但任何學校都怕傳媒同怕家長
就算左派學校都唔可能因政見而踢學生走
如果屋企家境好既
見家長時叫埋律師去學校
唔好話踢
記個缺點都難
冇家底既就搵葉建源同蘋果
由葉建源同教育局deal

Push

有關交名交問題

交左之後無論辦學團體同edb冇野做到
係正常教育局運作入面
雖然學校日日都要交名單俾edb
但只係管有冇學生缺課同有冇影子學生
程序同條例上係冇因為罷課示威呢d原因而對學生或學校不利
如果因為咁踢出校一定告得入辦學團體甚至edb

有用post冇人理